# Quadratic Equations - I

Type 1: ax^4^ + bx^2^ + c = 0

1. Solve for y: 9y^4^ − 29y^2^ + 20 = 0

Type 2: px + $\frac{q}{x}$ = r

2. Solve: 2x − $\frac{3}{x}$ = 5

Type 3: $\sqrt{a - x^2}$ = bx + c

3. Solve: $\sqrt{2x + 9}$ + x = 13

Type 4: $\sqrt{ax + b}$ + $\sqrt{cx + d}$ = e

4. Solve: $\sqrt{x^2 + x - 6}$ − x + 2 = $\sqrt{x^2 - 7x + 10}$, x ∈ R

Type 5: $a\Big(x^2 + \frac{1}{x^2}\Big) + b\Big(x + \frac{1}{x}\Big)$ + c = 0

5. Solve: $2\Big(x^2 + \frac{1}{x^2}\Big) - 9\Big(x + \frac{1}{x}\Big) + 14$ = 0

Type 6: $a\Big(x^2 + \frac{1}{x^2}\Big) + b\Big(x - \frac{1}{x}\Big)$ + c = 0

5. Solve: $6\Big(x^2 + \frac{1}{x^2}\Big) - 25\Big(x - \frac{1}{x}\Big) + 12$ = 0

Type 7: (i) x^2a^ + x^a^ + b = 0 (ii) x^a^ + x^−a^ = b
Type 8: (x + a)(x + b)(x + c)(x + d) + k = 0

1. Solve for x: (x + 1)(x + 2)(x + 3)(x + 4) = 24

# Literal Equations

## Regular Equation

1. x − 7 = 8
2. 4x = −12
3. 2x − 5 = 11
4. $\frac{1}{4}$(4x) = −20
5. $\frac{x}{-8}$ = 11

## Literal Equation (शाब्दिक समीकरण)

1. Solve for x: x − b = a
2. Solve for k: −3k = m
3. Solve for b: 2b − 9 = d
4. Solve for g: aeg = 10
5. Solve for y: $\frac{y}{3}$ = h
6. Rewrite each equation in terms of indicated (Latter). (संकेतित (अक्षर) के संदर्भ में प्रत्येक समीकरण को फिर से लिखें।)

   1. P = IRT (**T**)
   2. A = 2(L + W) (**W**)
   3. y = 5x − 6 (**x**)
   4. 2x − 3y = 8 (**y**)
   5. $\frac{x + y}{3}$ = 5 (**x**)
   6. y = mx + b (**b**)
   7. ax + by = c (**y**)
   8. A = $\frac{1}{2h}$(b + c) (**b**)
   9. V = LWH (**L**)
   10. A = 4πr^2^ (**r^2^**)
   11. V = πr^2^h (**h**)
   12. 7x − y = 14 (**x**)
   13. A = $\frac{x + y}{2}$ (**y**)
   14. R = $\frac{E}{I}$ (**E**)
   15. x = $\frac{yz}{6}$ (**z**)
   16. A = $\frac{r}{2L}$ (**r**)
   17. A = $\frac{a + b + c}{3}$ (**b**)
   18. 12x − 4y = 20 (**y**)
   19. x = $\frac{2y - z}{4}$ (**z**)
   20. P = $\frac{R - C}{N}$ (**R**)

7. b − 2a = c for a
8. c − bc = bc + a for c
9. 4 − a = bc − b + 3 for b
10. $\frac{10c - 2b - 4}{a - 1}$ = 2 for a
11. $\frac{8a - 4b}{-4c}$ = 1 for c
12. 3a − c = −l(b − 3a − 2) for b
13. $\frac{6a - 7a - b + c}{b}$ = 3 for a
